# Chinese translations for PACKAGE package
# PACKAGE 软件包的简体中文翻译.
# Copyright (C) 2025 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-03-19 07:51+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-02-23 13:40+0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embedding_factory.py:245
msgid "Default Embeddings"
msgstr "默认嵌入"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embedding_factory.py:249
msgid "Default embeddings(using default embedding model of current system)"
msgstr "默认嵌入（使用当前系统的默认嵌入模型）"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:61
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:37
msgid "Device to run model. If None, the device is automatically determined"
msgstr "运行模型的设备。若为 None，则自动确定设备"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:68
msgid "Path of the cache folder."
msgstr "缓存文件夹的路径"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:75
msgid "Normalize embeddings."
msgstr "对嵌入进行归一化处理"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:81
msgid "Run encode() on multiple GPUs."
msgstr "在多个 GPU 上运行 encode() 方法"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:87
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:53
msgid "Keyword arguments to pass to the model."
msgstr "传递给模型的关键字参数"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:93
msgid "Keyword arguments to pass when calling the `encode` method."
msgstr "调用 `encode` 方法时要传递的关键字参数"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:100
msgid "Instruction to use for embedding documents. Just for Instructor model."
msgstr "用于嵌入文档的指令。仅适用于 Instructor 模型"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:108
msgid "Instruction to use for embedding query. Just for Instructor model."
msgstr "用于嵌入查询的指令。仅适用于 Instructor 模型"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:147
msgid "HuggingFace Embeddings"
msgstr "HuggingFace 嵌入"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:150
msgid "HuggingFace sentence_transformers embedding models."
msgstr "HuggingFace sentence_transformers 嵌入模型"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:153
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:285
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:548
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:714
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:32
msgid "Model Name"
msgstr "模型名称"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:158
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:290
msgid "Model name to use."
msgstr "要使用的模型名称"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:279
msgid "HuggingFace Instructor Embeddings"
msgstr "HuggingFace Instructor 嵌入"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:282
msgid "HuggingFace Instructor embeddings."
msgstr "HuggingFace Instructor 嵌入"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:293
msgid "Embed Instruction"
msgstr "嵌入指令"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:298
msgid "Instruction to use for embedding documents."
msgstr "用于嵌入文档的指令"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:301
msgid "Query Instruction"
msgstr "查询指令"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:306
msgid "Instruction to use for embedding query."
msgstr "用于嵌入查询的指令。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:536
msgid "HuggingFace Inference API Embeddings"
msgstr "HuggingFace 推理 API 嵌入"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:539
msgid "HuggingFace Inference API embeddings."
msgstr "HuggingFace 推理 API 嵌入。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:542
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:706
msgid "API Key"
msgstr "API 密钥"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:545
msgid "Your API key for the HuggingFace Inference API."
msgstr "您在 HuggingFace 推理 API 中的 API 密钥。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:553
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:719
msgid "The name of the model to use for text embeddings."
msgstr "用于文本嵌入的模型名称。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:659
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:703
msgid "The URL of the embeddings API."
msgstr "嵌入 API 的 URL。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:665
msgid "The API key for the embeddings API."
msgstr "嵌入 API 的 API 密钥。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:672
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:186
msgid ""
"The real model name to pass to the provider, default is None. If backend is "
"None, use name as the real model name."
msgstr ""
"传递给提供者的实际模型名称，默认为 None。如果后端为 None，则使用名称作为实际模型名称。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:681
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:727
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:195
msgid "The timeout for the request in seconds."
msgstr "请求的超时时间（秒）。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:692
msgid "OpenAPI Embeddings"
msgstr "OpenAPI 嵌入"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:695
msgid "OpenAPI embeddings."
msgstr "OpenAPI 嵌入。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:698
msgid "API URL"
msgstr "API URL"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:711
msgid "Your API key for the Open API."
msgstr "您在 Open API 中的 API 密钥。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:722
msgid "Timeout"
msgstr "超时时间"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:924
msgid "The GTE models are trained by Alibaba DAMO Academy, supporting Chinese."
msgstr "GTE 模型由阿里巴巴达摩院训练，支持中文。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:934
msgid "The GTE models are trained by Alibaba DAMO Academy, supporting English."
msgstr "GTE 模型由阿里巴巴达摩院训练，支持英文。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:944
msgid ""
"The embedding model are trained by MokaAI, this version support English and "
"Chinese."
msgstr "该嵌入模型由 MokaAI 训练，此版本支持英文和中文。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:954
msgid ""
"The embedding model are trained by MokaAI, this version support Chinese."
msgstr "该嵌入模型由 MokaAI 训练，此版本支持中文。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:969
msgid "The embedding model are trained by HKUNLP, it support English."
msgstr "该嵌入模型由香港大学自然语言处理实验室训练，支持英文。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:987
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/embeddings.py:997
msgid "The embedding model are trained by OpenAI, it support English."
msgstr "该嵌入模型由 OpenAI 训练，支持英文。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:45
msgid "Max length for input sequences. Longer sequences will be truncated."
msgstr "输入序列的最大长度，更长的序列将被截断。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:173
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:333
msgid "The URL of the rerank API."
msgstr "重排序 API 的 URL。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:179
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/embedding/rerank.py:339
msgid "The API key for the rerank API."
msgstr "重排序 API 的 API 密钥。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:18
msgid "Chunk Manager Operator"
msgstr "分块管理算子"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:20
msgid " Split Knowledge Documents into chunks."
msgstr "将知识文档拆分为分块。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:24
msgid "Chunk Split Parameters"
msgstr "分块拆分参数"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:27
msgid "Chunk Split Parameters."
msgstr "分块拆分参数。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:35
msgid "Knowledge"
msgstr "知识"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:38
msgid "The knowledge to be loaded."
msgstr "要加载的知识。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:43
msgid "Chunks"
msgstr "分块"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/chunk_manager.py:46
msgid "The split chunks by chunk manager."
msgstr "由分块管理器拆分的分块。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:16
msgid "Query Rewrite Operator"
msgstr "查询重写算子"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:19
msgid "Query rewrite operator."
msgstr "查询重写算子。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:22
msgid "Query context"
msgstr "查询上下文"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:22
msgid "query context"
msgstr "查询上下文"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:27
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:31
msgid "Rewritten queries"
msgstr "重写的查询"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:36
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:38
msgid "LLM Client"
msgstr "大语言模型客户端"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:39
msgid "The LLM Client."
msgstr "大语言模型客户端。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:42
msgid "Model name"
msgstr "模型名称"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:47
msgid "LLM model name."
msgstr "大语言模型名称。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:50
msgid "Prompt language"
msgstr "提示语言"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:55
msgid "Prompt language."
msgstr "提示语言。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:58
msgid "Number of results"
msgstr "结果数量"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/operators/rewrite.py:63
msgid "rewrite query number."
msgstr "重写查询数量。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:212
msgid "Character Text Splitter"
msgstr "字符文本分割器"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:217
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:428
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:830
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:873
msgid "Separator"
msgstr "分隔符"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:220
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:431
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:833
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:876
msgid "Separator to split the text."
msgstr "用于分割文本的分隔符。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:257
msgid "Recursive Character Text Splitter"
msgstr "递归字符文本分割器"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:271
msgid "Split text by characters recursively."
msgstr "递归地按字符分割文本。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:336
msgid "Spacy Text Splitter"
msgstr "Spacy 文本分割器"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:341
msgid "Pipeline"
msgstr "管道"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:344
msgid "Spacy pipeline to use for tokenization."
msgstr "用于分词的 Spacy 管道。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:349
msgid "Split text by sentences using Spacy."
msgstr "使用 Spacy 按句子分割文本。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:399
msgid "Markdown Header Text Splitter"
msgstr "Markdown 标题文本分割器"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:404
msgid "Return Each Line"
msgstr "返回每一行"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:407
msgid "Return each line with associated headers."
msgstr "返回每一行及其关联的标题。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:412
msgid "Chunk Size"
msgstr "块大小"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:415
msgid "Size of each chunk."
msgstr "每个块的大小。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:420
msgid "Chunk Overlap"
msgstr "块重叠"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:423
msgid "Overlap between chunks."
msgstr "块之间的重叠。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:436
msgid "Split markdown text by headers."
msgstr "按标题分割 Markdown 文本。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:825
msgid "Separator Text Splitter"
msgstr "分隔符文本分割器"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:838
msgid "Split text by separator."
msgstr "按分隔符分割文本。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:868
msgid "Page Text Splitter"
msgstr "页面文本分割器"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/text_splitter/text_splitter.py:881
msgid "Split text by page."
msgstr "按页面分割文本。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:26
msgid "Query Rewrite"
msgstr "查询重写"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:29
msgid "Query rewrite."
msgstr "查询重写。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:35
msgid "The LLM model name."
msgstr "大语言模型名称。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:41
msgid "The llm client."
msgstr "大语言模型客户端。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:44
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rewrite.py:47
msgid "The language of the query rewrite prompt."
msgstr "查询重写提示的语言。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:88
msgid "Default Ranker"
msgstr "默认排序器"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:91
msgid "Default ranker(Rank by score)."
msgstr "默认排序器（按分数排序）。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:94
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:184
msgid "Top k"
msgstr "前 k 个"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:97
#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:187
msgid "The number of top k documents."
msgstr "前 k 个文档的数量。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:178
msgid "CrossEncoder Rerank"
msgstr "交叉编码器重排序"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:181
msgid "CrossEncoder ranker."
msgstr "交叉编码器排序器。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:190
msgid "Rerank Model"
msgstr "重排序模型"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:193
msgid "rerank model name, e.g., 'BAAI/bge-reranker-base'."
msgstr "重排序模型名称，例如 'BAAI/bge-reranker-base'。"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:196
msgid "device"
msgstr "设备"

#: ../packages/dbgpt-core/src/dbgpt/rag/retriever/rerank.py:199
msgid "device name, e.g., 'cpu'."
msgstr "设备名称，例如 'cpu'。"